[贏国] 盾安集團陷450億元債務危機

盾安集團陷450億元債務危機

中國一家大型製造集團請求政府提供援助，以免在一家地區性銀行撤銷貸款後，發生高達70億美元的債務違約。這是對中國當局降低金融風險承諾的一次考驗。

在過去一年裡，中國收緊信貸，以解決國際貨幣基金組織(IMF)稱之為「危險」的企業債務快速膨脹的問題。但此次援助請求突顯出，中國政府的去槓桿運動對一些債台高築的企業集團是多麼痛苦。

英國《金融時報》獲悉的一封來自民企盾安集團(DunAn Group)的信函，直接呼籲政府關注金融穩定，要求官員對銀行進行干預，以解決公司的流動性危機。該信函顯示，盾安集團的未償債務為450億元人民幣（合70億美元）。

「如果出現信用違約，將會對省內眾多金融機構造成重大傷害，並可能會帶來系統性風險，」盾安集團在給浙江省政府的信中說。浙江在中國東部沿海，是中國的富裕省份。

這份信函指責中國對債務開戰——以軍事術語描述為「攻堅戰」——是該公司面臨融資困難的原因，並導致公司陷入「極其嚴重的流動性困境」。

不過，中國新聞門戶網站新浪財經(Sina Finance)首席評論員艾堂明表示，隨著去槓桿化運動日益深入，更多企業將會面臨流動性危機，並會向政府請求幫助，但政府必須堅持以市場為基礎的原則。

他補充說，地方重點企業創造就業和稅收收入，他們就像地方官員的名片，這就是為什麼地方政府使用補貼和其他方法來讓他們存活下去。

據廣受尊敬的中國財經新聞網站財新(Caixin)報導，盾安集團的危機始於浙江的一家地區性銀行——浙商銀行(Zheshang Bank)要求盾安集團提前償還貸款，從而導致其他銀行限制向該集團發貸。

盾安集團共有員工2.9萬人，生產多種設備，包括空調部件、民爆器材和風力發電設備。其業務還擴展至資產管理和房地產領域。

上周，該集團在深圳上市的兩家子公司之一盾安人工環境(DunAn Artificial Environment Equipment)取消了價值120億元人民幣的債券發行計劃。盾安人工環境和另一家上市子公司江南化工(Jiangnan Chemical Industry)都已停牌。盾安集團的交易所上市債券同時停牌。

浙江省金融工作辦公室上周召開了一個債務協調會，與會機構包括債權人（包括國家開發銀行(CDB)和工農中建「四大」商業銀行）和三家國有不良貸款管理公司（華融資產管理公司、信達資產管理公司和長城資產管理公司）。

據英國《金融時報》獲悉的另一份文件顯示，此次會議的目的是解決與盾安所欠債務有關的「緊急問題」。

儘管中國地方政府有時會直接利用財政資源進行救助，但更常見的做法是向銀行施加壓力，要求它們提供過橋貸款，或暫緩回收現有債務。

政府救助國有企業最為常見，但官員們也曾出手救助過一些民營企業，如果這些企業倒閉可能會導致危機蔓延。

2014年，民營企業超日太陽能(Chaori Solar)發生債券違約，這是中國內地債券市場首個違約案，上海市政府曾出手保護投資者不受損失。

監管機構上個月讓保險保障基金向安邦保險集團(Anbang Insurance Group)注資。安邦集團董事長3月底因集資詐騙、職務侵佔指控接受庭審，目前正在等待宣判，他最初否認了上述指控。不過一份法庭總結陳詞稱，他在庭審過程中對自己的行為表示「深刻反省、知罪悔罪」。

盾安集團拒絕置評。記者周一無法聯繫到浙江省金融工作辦公室發表評論。

450億，再一借十，十借百，應該4500億左右

盾安集團共有員工2.9萬人，生產多種設備，包括空調部件、民爆器材和風力發電設備。其業務還擴展至資產管理和房地產領域。中國死因 好好地做實務既公司走去攪呢D野

大陸有咩企業無做財仔同賣樓，大陸人無得破產，做財仔0風險

隨手都幾間幾百億債
邊個係債主？

閒閒地都可以有450億人仔債...

又可以債換股

恭喜哂

又贏

多數都係內銀
偶然會有外資

沒事沒事